【國安法】英國於聯合國發言 指立法破壞港自治 中國、北韓同聲反對

儘管多國已發表聲明，指國安法的通過將損害香港的自治，全國人大常委仍將於 6 月 18 日起，一連 3 日討論「港版國安法」細節。作為香港的前宗主國及《中英聯合聲明》其中一個簽訂方，英國亦多次在此事上發聲。據路透社報道，英國駐聯合國大使今日於聯合國人權理事會上，稱中國訂立港版國安法的決定違反《中英聯合聲明》，中方則指責英國干預中國內政。
英國駐聯合國大使 Julian Braithwaite 表示，中國在《中英聯合聲明》中有其國際義務，促請中方與香港的人民溝通，並保障香港的高度自治、人權和自由。中國駐日內瓦代表蔣端則表明英方干預中國內政，中方將堅決反對。
蔣端又指，訂立港版國安法只是為了堵塞香港在國家安全上的漏洞，維護國家主權及安全，強調是合法及必要。

北韓

日出了

北韓都係聯合國？

即係英國嘅外交政策，就可以被中國同北韓干涉?

聯合國大會上，唔討論別國嘅問題，咁開會嚟托咩

英國叫中國保障香港的高度自治、人權和自由
咁點解中國唔大大聲話國安法就係保障一國兩制、保障人權和自由
要屌人干預內政

北韓肺炎搞到咁都撐中國
巴基難坦都唔出聲企邊啦 學野啦76

呢d國家唔覺得人民係一回事

支那死剩個北韓

北韓仲係呀

英國呢排咩事，食咗春藥咁，咁猛嘅

俾個平台大家各自報告下自己內政
大家開開心心開個會

快撚啲強烈譴責北韓干涉中國內政

Push

點解北韓會混左入聯合國㗎？

其實香港人應該connect 埋南非

支那違反中英聯合聲明在先
擺明落英國面子
再任由支那放肆
英國就冇位立足

呢排英國已經好過之前日落狀態

俄羅斯呢

日不落帝國要日出啦

好似自從同薘佩奧傾完電話就

共產國家都係

伊朗呢

北韓都係聯合國